<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Ativar/Inativar Perfis dos Funcionários SEFAZ</title>
<ns>0</ns>
<id>346</id>
<revision>
<id>1218</id>
<timestamp>2016-10-13T15:30:01Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="2032">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Ativar/Inativar perfis dos Funcionários SEFAZ.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de manutenção de usuários contendo a pesquisa de Funcionários do SEFAZ cadastrados.

A tela tem por objetivo Ativar ou Inativar somente o Perfil de Funcionário do SEFAZ-TO, não alterando o estado do perfil de Contribuinte nem o cadastro do usuário. Essas ações são criadas pelas seguintes razões: demissão, férias, licenças de saúde, licenças de gravidez, suspensões, etc.

== Pesquisando Funcionários do SEFAZ ==

Para pesquisar Funcionários cadastrados, é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Ativar/Inativar perfis dos Funcionários SEFAZ no sistema, informar algum dos filtros disponíveis (passos 1) e clicar no botão Consultar (passo 2).

[[File:1-SEGUC0070.jpg|1-SEGUC0070]]

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:&apos;&apos;&apos;

:*Ao menos um Filtro deve ser informado para que a consulta retorne registros.
:*A consulta é ordenada pelo Nome de Usuário ascendentemente.

----
== Ativando/Inativando Perfil de Funcionário do SEFAZ ==

O sistema permite a Ativação ou Inativação dos perfis dos funcionários do SEFAZ através do ícone Ativar/Inativar Perfis, conforme destacado no Passo 1 abaixo.

[[File:2-SEGUC0070.jpg|2-SEGUC0070]]

Ao clicar no ícone Ativar/Desativar perfis, destacado no passo 1, é exibida a janela para seleção dos perfis a serem Ativados ou Inativados, conforme ilustrado no passo 2 abaixo.

[[File:3-SEGUC0070.jpg|3-SEGUC0070]]

Após marcar os perfis que se deseja ativar, ou desmarcar os perfis que se deseja inativar, o usuário grava as alterações através do botão Salvar (passo 2).

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Para cancelar as alterações nos perfis do funcionário, deve-se clicar no botão Fechar (Passo 3), ou clicar fora da janela de edição.

&lt;/br&gt;
----
[[Gestão de Segurança | Voltar]]
</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
