<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Consultar Histórico de Acesso (log)</title>
<ns>0</ns>
<id>474</id>
<revision>
<id>1238</id>
<timestamp>2016-10-13T15:37:43Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="2096">Está funcionalidade tem por objetivo a consulta do histórico de acesso ao sistema (log) usando diversos filtros, como: usuário, procurado, tipo de operação, data ou URL.

Para consultar o Histórico de Acesso (log) cadastrados, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Segurança do Sistema &gt; Consulta &gt; Consultar Histórico de Acesso (log)&apos;&apos;&apos;.

----
== Consultando o Histórico de Acesso (log) ==

 Com a funcionalidade de consulta aberta, informar algum dos filtros disponíveis (passos 1) e clicar no botão Consultar (passo 2).


[[File:1-SEGUC0630.jpg|1-SEGUC0630]]


&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:&apos;&apos;&apos;

:*Usuário deve informar obrigatoriamente os filtros CPF Usuário, Tipo de Operação e Data de Início e Fim da consulta.
:*O período informado deve conter um intervalo máximo de 60 dias.
:*Os filtros Nome de Usuário, Nome de Procurado e url podem ser preenchidos somente com alguns caracteres não precisando ser exato. Para estes filtros não há diferença entre maiúsculas e minúsculas.


----
 Após ser confirmada a consulta no passo 2, é exibido os dados de histórico de acesso (passo 3) conforme filtros informados no passo 1.


[[File:2-SEGUC0630.jpg|2-SEGUC0630]]

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos registros retornados pela consulta:&apos;&apos;&apos;

:*O resultado da consulta é ordenada pelo Nome de Usuário e Data de Acesso ascendentemente.

----
== Visualizando Detalhes do Histórico de Acesso ==

 Se desejar visualizar mais detalhes do histórico de acesso, pode-se acessar a tela Detalhe do Log através do ícone de mesmo nome, conforme passo 4 abaixo.

[[File:3-SEGUC0630.jpg|3-SEGUC0630]]


----
 Ao clicar no ícone Detalhe do Log, no passo 4, é exibida a janela Detalhe do Log, com as informações de log.

[[File:4-SEGUC0630.jpg|4-SEGUC0630]]


 Essa é uma tela de visualização somente, na qual as informações ficam desabilitados para edição.

 Para voltar à tela de consulta de históricos de acesso, deve-se clicar no botão Fechar (passo 5), ou fora da janela de Detalhe do Log.

&lt;/br&gt;
----
[[Consulta | Voltar]]</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
