<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Login Sistema Certificado Digital</title>
<ns>0</ns>
<id>285</id>
<revision>
<id>518</id>
<timestamp>2016-06-13T15:39:16Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="1647">Para efetuar o login é necessário abrir o navegador Chrome, Internet Explorer, Firefox, Opera ou Safari, digitar o endereço Web do sistema e pressionar a tecla ENTER. 
Abrirá a tela de acesso, conforme Figura abaixo:

[[File:Login_tela.jpg|caption]]

O usuário deverá clicar no botão “ENTRAR COM CERTIFICADO DIGITAL”.

Por meio do navegador de internet (browser), será exibido pop-up para que o usuário selecione qual certificado deseja utilizar para se autenticar no Sistema Tributário da SEFAZ-TO, conforme Figura abaixo:


[[File:selecao_certificado.png|caption]]

O usuário deverá selecionar na listagem dentre os certificados disponíveis, que já estão pré-configurados (importados) e clicar no Botão &quot;OK&quot;.

 
Após será exibido pop-up para que o usuário informe o PIN (senha) de autenticação de seu Certificado Digital.

[[File:senha_certificado.png|caption]]


O usuário informa o PIN para acesso e clica no botão &quot;OK&quot;.

[[File:senha_certificado_ok.PNG|caption]]


Após o sistema efetuará a autenticação no Sistema Tributário da SEFAZ-TO e exibirá a estrutura de menus conforme as permissões do usuário autenticado. Portanto, primeiramente o usuário deverá ter seu cadastro no Sistema para que seja possível sua autenticação.


&apos;&apos;É importante salientar que o usuário deverá possuir um certificado válido para autenticação no Sistema Tributário da SEFAZ-TO, caso opte por esta opção de acesso ao sistema.&apos;&apos;

Para maiores detalhes de como proceder com a importação para uso do certificado digital, é necessário acessar:
http://loja.certificadodigital.com.br/Serasa/UPLOAD/Downloads/490.pdf
</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
