<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção de Postos de Trabalho</title>
<ns>0</ns>
<id>323</id>
<revision>
<id>1223</id>
<timestamp>2016-10-13T15:31:27Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="3774">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Postos de Trabalho.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de localização contendo a lista de Postos de Trabalho cadastrados.

== Visualizando todos os Postos de Trabalho cadastrados ==

Para visualizar todos os Postos de Trabalho cadastrados, é necessário clicar em &quot;Consultar&quot; (passo 1).

[[File:manutencao_postos_trabalho_01.png|Manutencao Postos Trabalho 01]]

----
== Pesquisando Postos de Trabalho ==

Para pesquisar os Postos de Trabalho cadastrados, é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Postos de Trabalho e clicar no botão Consultar (passo 2). 

Opcionalmente, pode-se preencher os filtros da tela (passo 1) e, ao clicar no botão Consultar (passo 2), a tela apresenta somente a lista dos Postos de Trabalho filtrados.

[[File:manutencao_postos_trabalho_02.png|Manutencao Postos Trabalho 02]]

----
== Incluindo Postos de Trabalho ==

Para incluir Postos de Trabalho, é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Postos de Trabalho e clicar no botão Inserir Posto, conforme o passo 1 ilustrado abaixo.

[[File:manutencao_postos_trabalho_03.png|Manutenção Postos Trabalho 03]]

Ao clicar no botão Inserir Posto, o sistema exibe a janela Inserir Posto de Trabalho. 
Os campos referentes ao novo registro de Posto de Trabalho a ser incluso são Limpos e disponibilizados para serem preenchidos pelo Usuário.

[[File:manutencao_postos_trabalho_04.png|Manutenção Postos Trabalho 04]]

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:&apos;&apos;&apos;

:*Todos os campos da tela são de preenchimento obrigatório.

Para cancelar a inclusão, deve-se clicar no botão Fechar (Passo 3), ou clicar fora da janela de inclusão. Os dados digitados são descartados quando a inclusão é cancelada.

[[File:manutencao_postos_trabalho_05.png|Manutenção Postos Trabalho 05]]

----
== Alterando Postos de Trabalho ==


Para alterar Postos de Trabalho, é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Postos de Trabalho e clicar no ícone Alterar, na lista de Postos de Trabalho cadastrados, conforme o passo 1 ilustrado abaixo.

[[File:manutencao_postos_trabalho_06.png|Manutenção Postos Trabalho 06]]

Ao clicar no ícone Alterar, o sistema exibe a janela Inserir Posto de Trabalho, conforme ilustrado no passo 2 abaixo. 
Os campos referentes ao registro de Posto de Trabalho a ser alterado são preenchidos automaticamente pelo sistema.

[[File:manutencao_postos_trabalho_04.png|Manutenção Postos Trabalho 04]]

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Para cancelar a alteração, deve-se clicar no botão Fechar, ou clicar fora da janela. Os dados digitados são descartados quando a alteração é cancelada.

----
== Excluindo Postos de Trabalho ==

Para excluir Postos de Trabalho, é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Postos de Trabalho e clicar no ícone Excluir, na lista de Postos de Trabalho cadastrados, conforme o passo 1 ilustrado abaixo.

[[File:manutencao_postos_trabalho_07.png|Manutenção Postos Trabalho 07]]

Ao clicar no ícone Excluir, o sistema exibe a mensagem para confirmar a exclusão, conforme ilustrado no passo 2 abaixo. 

[[File:manutencao_postos_trabalho_08.png|Manutenção Postos Trabalho 08]]

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Para cancelar a exclusão, deve-se clicar no botão Não, ou clicar fora da janela de confirmação.

&lt;/br&gt;
----
[[Gestão de Segurança | Voltar]]
</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
