<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção de Usuario</title>
<ns>0</ns>
<id>345</id>
<revision>
<id>790</id>
<timestamp>2016-07-19T10:28:38Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment>/* Ativando Usuário */ </comment>
<text xml:space="preserve" bytes="3802">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Usuário.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de manutenção de usuários contendo a pesquisa de Usuários cadastrados.


== Pesquisando Usuários ==

Para pesquisar Usuários cadastrados, é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Usuário no sistema, informar algum dos filtros disponíveis (passos 1) e clicar no botão Consultar (passo 2).

[[File:1-SEGUC0060.jpg|1-SEGUC0060.jpg]]

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:&apos;&apos;&apos;

:*Ao menos um Filtro deve ser informado para que a consulta retorne registros.
:*O filtro Nome de usuário somente é válido a partir de cinco caracteres digitados.
:*A consulta é ordenada pelo Nome de Usuário ascendentemente.

----
== Criando Usuário ==

A tela permite a inclusão de um novo usuário no sistema a partir do botão Criar Usuário, conforme ilustrado no passo 1 abaixo.

[[File:2-SEGUC0060.jpg|2-SEGUC0060.jpg]]

Ao clicar no botão Criar Usuário, o sistema exibe a janela Criação de Usuário, com o formulário de cadastro a ser preenchido.

[[File:3-SEGUC0060.jpg|3-SEGUC0060.jpg]]

A inclusão é confirmada ao clicar no botão Salvar (Passo 2).

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:&apos;&apos;&apos;

:*Todos os campos da tela com asterísco (*) são de preenchimento obrigatório.
:*As informações referentes a Unidade Organizacional e Posto de trabalho somente estão disponíveis quando o tipo de usuário é Funcionário.

Para cancelar a inclusão, deve-se clicar no botão Fechar (Passo 3), ou clicar fora da janela de inclusão. Os dados digitados são descartados quando a inclusão é cancelada.

----
== Alterando Usuário ==

Para alterar o cadastro de um Usuário é necessário acessar o menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Usuário e clicar no ícone Alterar, na lista de Usuários cadastrados, conforme o passo 1 ilustrado abaixo.

[[File:4-SEGUC0060.jpg|4-SEGUC0060.jpg]]

Ao clicar no ícone Alterar, o sistema exibe a janela de Criação de Usuário, conforme ilustrado no passo 2 abaixo.
Os campos referentes ao registro de Usuário a ser alterado são preenchidos automaticamente pelo sistema.

[[File:5-SEGUC0060.jpg|5-SEGUC0060.jpg]]

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Para cancelar a alteração, deve-se clicar no botão Fechar, ou clicar fora da janela. Os dados digitados são descartados quando a alteração é cancelada.

----
== Criando Senha ==

O sistema permite a criação de uma nova senha para um Usuário cadastrado. Através do menu Segurança do Sistema &gt; Gerência &gt; Manter Usuário, deve-se acessar o ícone Criar Senha, conforme ilustrado no Passo 1 abaixo.

[[File:6-SEGUC0060.jpg|6-SEGUC0060.jpg]]

Ao clicar no botão Criar Senha (passo 1), uma nova senha é gerada e enviada para o usuário. 

A senha enviada é gerada automaticamente pelo sistema. Quando o usuário fizer a sua primeira autenticação no sistema com a nova senha, o sistema solicitará a redefinição desta para uma senha da preferência do usuário.

----
== Inativando Usuário ==

O sistema permite a Inativação de um usuário ativo, através do ícone Inativar Usuário, conforme destacado no Passo 1 abaixo.

[[File:7-SEGUC0060.jpg|7-SEGUC0060.jpg]]

Após a execução do Passo 1, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

----
== Ativando Usuário ==

O sistema permite a Ativação de um usuário inativo, através do ícone Ativar Usuário, conforme destacado no Passo 1 abaixo.

[[File:8-SEGUC0060.jpg|8-SEGUC0060.jpg]]

Após a execução do Passo 1, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
