<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Solicitação de senhas de Servicos</title>
<ns>0</ns>
<id>343</id>
<revision>
<id>1233</id>
<timestamp>2016-10-13T15:36:01Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="2450">Acessar a opção &apos;&apos;&apos;Solicitação para Autorização de Senhas de Serviços via Internet&apos;&apos;&apos;, no Portal do SEFAZ-TO.

Abrirá a tela de Identificação do Certificado Digital ou CPF.	

== Cadastrando Senha de Serviços via Certificado Digital ==

Para cadastrar o usuário para acesso ao Novo Sistema Tributário da SEFAZ-TO através do Certificado Digital, deve-se clicar no botão Certificado Digital, conforme o passo 1 ilustrado abaixo.

**** COLOCAR IMAGEM DA TELA SEGUC0040PG01, COM DESTAQUE PARA O BOTÃO CERTIFICADO DIGITAL

Será exibida a tela para seleção do CPF a ser cadastrado no sistema. Deve-se selecionar o CPF desejado e clicar em OK (passo 2).

**** COLOCAR IMAGEM DO AUTENTICADOR DO CERTIFICADO DIGITAL, COM DESTAQUE PARA A CONFIRMAÇÃO DO CPF SELECIONADO

Observação: O layout da tela pode variar conforme o Navegador de internet utilizado.

Será solicitada a senha do Certificado Digital para o usuário, que deve digitar a senha e clicar em ok (passo 3)

****COLOCAR A IMAGEM DA JANELA PARA DIGITAÇÃO DA SENHA DO CERTIFICADO DIGITAL

Após digitar a senha corretamente e confirmar, o usuário é direcionado para a tela com o formulário de cadastro.

**** COLOCAR A IMAGEM DA TELA SEGUC0040PG02, COM DESTAQUE PARA O BOTÃO CONFIRMAR COM NÚMERO 4

No formulário de cadastro, todos os campos sinalizados com asterísco (*) são obrigatórios e devem ser preenchidos.
Ao clicar no botão Confirmar (passo 4), o sistema exibe a mensagem de confirmação do cadastro e envia um email com as instruções dos próximos passos para autorizar o acesso.

----
== Cadastrando Senha de Serviços via CPF ==

Para cadastrar o usuário para acesso ao Novo Sistema Tributário da SEFAZ-TO através do Certificado Digital, deve-se preencher o campo CPF e clicar no botão Continuar, conforme o passo 1 ilustra na imagem abaixo.

**** COLOCAR IMAGEM DA TELA SEGUC0040PG01, COM DESTAQUE PARA O CAMPO CPF com número 1

O usuário é direcionado para a tela com o formulário de cadastro.

**** COLOCAR A IMAGEM DA TELA SEGUC0040PG02, COM DESTAQUE PARA O BOTÃO CONFIRMAR COM NÚMERO 2

No formulário de cadastro, todos os campos sinalizados com asterísco (*) são obrigatórios e devem ser preenchidos.
Ao clicar no botão Confirmar (passo 2), o sistema exibe a mensagem de confirmação do cadastro e envia um email com as instruções dos próximos passos para autorizar o acesso.

&lt;/br&gt;
----
[[Gestão de Segurança | Voltar]]

</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
