<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Gerar DARE-e</title>
<ns>0</ns>
<id>511</id>
<revision>
<id>1626</id>
<timestamp>2016-10-26T16:12:32Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment>/* Enviar e-mail DARE-e */ </comment>
<text xml:space="preserve" bytes="26304">Esta funcionalidade tem por objetivo a entrada de informações para a geração do &apos;&apos;&apos;DARE&apos;&apos;&apos; para pagamento em agências bancárias.

Para acessar a geração do &apos;&apos;DARE-e&apos;&apos;&apos;, é necessário acessar o endereço /public/dare-e-consolidado.jsf da aplicação.

----
== Gerando a DARE-e ==
Ao acessar a funcionalidade Gerar DARE-e é apresentada a funcionalidade abaixo para entrada das informações para a geração da DARE-e. A funcionalidade ainda contempla as opções de Imprimir a DARE e Enviar E-mail DARE.

Para a geração da DARE-e é necessário que sejam informados os seguintes grupos de dados:

:* &lt;u&gt;Dados da Operação&lt;/u&gt;
:* &lt;u&gt;Dados do Contribuinte&lt;/u&gt;
:* &lt;u&gt;Dados de Identificação do Pagamento&lt;/u&gt;
:* &lt;u&gt;Dados do Pagamento&lt;/u&gt;

Após o usuário informar todas as informações obrigatórias (campos marcados com *), usuário deve clicar no botão &apos;&apos;&apos;Gerar DARE&apos;&apos;&apos;. 

O sistema gera a DARE emitindo a mensagem &apos;&apos;&apos; &apos;&apos;Operação Realizada com Sucesso!&apos;&apos; &apos;&apos;&apos;.

Para visualização da DARE gerada o usuário terá duas formas:

:* &lt;u&gt;Imprimir DARE&lt;/u&gt;
:* &lt;u&gt;Enviar E-mail DARE&lt;/u&gt;


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;
----
[[File:1-ARRUC0210.jpg|1-ARRUC0210]]
----


&apos;&apos;&apos;Preenchimento dos campos:&apos;&apos;&apos;
:*Os campos contendo * ao final do seu texto são de preenchimento obrigatório.


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Validar Registros na Lista de Pagamentos Adicionados.&lt;/u&gt;
:: O sistema verifica que não existe registros adicionados na lista de Pagamentos Adicionados e apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Nenhum Item foi Adicionado na Lista de Pagamentos Adicionados. Favor adicionar um Item no Mínimo para Geração do DARE!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.


----
----
== Informando Dados da Operação ==

Neste grupo de informações o usuário deve informar obrigatoriamente os campos abaixo destacados:

:* &lt;u&gt;Instituição&lt;/u&gt;
:: Abaixo segue lista dos Tipos de Contribuintes por Instituição:
::* Sefaz
::* Tribunal de Justiça
::* Secretaria da Saúde
::* Secretaria Segurança Pública
::* Secretaria Meio Ambiente
::* Outras Instituições
:* &lt;u&gt;UF Emissora&lt;/u&gt;
:* &lt;u&gt;Município&lt;/u&gt;


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Entrada de Dados da Operação&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:2-ARRUC0210.jpg|2-ARRUC0210]]

----
----
== Informando dados do Contribuinte ==

Neste grupo de informações o usuário deve informar obrigatoriamente os campos abaixo destacados :

* &lt;u&gt;Tipo Contribuinte&lt;/u&gt;
:* Os Tipos de Contribuintes exibidos na listagem, serão baseados na seleção do campo Instituição que se encontra no do grupo de Dados da Operação.
:: Abaixo segue lista dos Tipos de Contribuintes por Instituição:
::* Instituições: Sefaz / Tribunal de Justiça / Secretaria da Saúde / Secretaria Segurança Pública / Secretaria Meio Ambiente:
:::* ICMS
:::* IPVA
:::* ITCD
:::* Não Contribuinte
::* Outras Instituições:
:::* Não Contribuinte
:* Se a Instituição informada no grupo Dados da Operação for diferente de Sefaz, somente será permitido informar o tipo &quot;Não Contribuinte&quot;.
* &lt;u&gt;Tipo Identificação&lt;/u&gt;
:* Os tipos de Identificação exibidos, serão baseados na seleção do campo Tipo de Contribuinte. 
:: Abaixo segue lista dos Tipos de Identificação por Tipo de Contribuinte:
::* ICMS
:::* Inscrição Estadual
::* IPVA
:::* Renavan
::* ITCD
:::* CPF
:::* CNPJ
::* Não Contribuinte
:::* CPF
:::* CNPJ

* &lt;u&gt;Código Tipo Identificação&lt;/u&gt;
:* Deve ser informado o código de identificação referente ao tipo de identificação selecionado. 



 Para carregar as informações do contribuinte, após informar os dados acima, basta clicar no botão consultar.

 As informações de CNPJ/CPF e Nome/Razão Social, são carregadas no sistema com base no tipo de identificação informado.



&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Contribuinte&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:3-ARRUC0210.jpg|3-ARRUC0210]]
----


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Tipo de Identificação não informado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que não foi informado valor para o tipo de identificação. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos; &apos;&apos;Não foi informado nenhum valor para o Tipo de Identificação selecionada. Informe o valor para o tipo de identificação selecionada para poder pesquisar!&apos;&apos; &apos;&apos;&apos; e retorna a tela para que seja informado um valor para o tipo de identificação.
:* &lt;u&gt;Validar DV do tipo identificação do contribuinte.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que o digito verificador do tipo de identificação informado encontra-se com o digito inválido. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos; &apos;&apos;Digito Verificador Inválido&apos;&apos; &apos;&apos;&apos; e retorna a tela para que seja informado um valor para o tipo de identificação.
:* &lt;u&gt;Contribuinte não Localizado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que o contribuinte não foi localizado com o tipo de identificação informada. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos; &apos;&apos;Não foi Possível localizar o Tipo do Contribuinte com base nos dados Informados!&apos;&apos; &apos;&apos;&apos; e retorna atela para que seja informado um valor para o tipo de identificação.


* &lt;u&gt;Tipo de Contribuinte selecionado: &quot;Não Contribuinte&quot;&lt;/u&gt;

** Quando o Tipo de Contribuinte for &apos;&apos;&apos;&quot;Não Contribuinte&quot;&apos;&apos;&apos;, a opção para busca da identificação não será exibida, sendo assim o CPF ou CNPJ - conforme escolha do usuário para o Tipo Identificação - será aquele informado por ele, não havendo consulta.

&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Contribuinte&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:ARRUC0210-nao-contribuinte.PNG|3-ARRUC0210]]


----
----
== Informando dados de Identificação do Pagamento ==

Neste grupo de informações o usuário deve informar obrigatoriamente os campos:

* &lt;u&gt;Tipo do Imposto&lt;/u&gt;
:* Os Tipos de Impostos exibidos na listagem, serão baseados na seleção do campo Instituição que se encontra no do grupo de Dados da Operação.
::Exemplo: ICMS, IPVA, Taxas/Multas e Outras Receitas Tributárias, etc.
:* Se a Instituição informada no grupo Dados da Operação for diferente de Sefaz, somente será permitido informar os Tipos de Impostos &quot;Taxas/Multas e Outras Receitas Tributárias&quot; e &quot;Taxas/Multas e Outras Receitas Não Tributárias&quot;.


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados de Identificação do Pagamento&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:4-ARRUC0210.jpg|4-ARRUC0210]]

----
----
== Informando Dados do Pagamento ==

* Para a entrada das informações, o usuário deve primeiramente ter informado o &apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos; e &apos;&apos;Origem do Débito&apos;&apos; para que assim seja definido o grupo de informações a serem inseridas.
: As opções de entrada de Dados do Pagamento são:
:# Débitos com Possibilidade de Pagamentos Parciais
:# Débitos sem Possibilidade de Pagamentos Parciais
:# Débitos de Pagamentos de IPVA
:# Débitos de Pagamentos de ICMS Frete
:# Débitos de Pagamentos de Diversos

 As informações de preenchimento para cada grupo de Dados de Pagamento, descrito acima, encontra-se nas sessões abaixo.


* Após a entrada de todas as informações de Pagamento, conforme o grupo de Dados de Pagamento escolhido, o usuário seleciona a opção &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Adicionar Item na Lista&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
: O sistema irá validar as regras de preenchimento com base nos campos obrigatórios dos dados da operação, dados do contribuinte, dados de Identificação do pagamento e os dados do pagamento em conformidade com a tela apresentada.


&apos;&apos;&apos;ATENÇÃO:&apos;&apos;&apos; Repita as etapas acima para cada documento que deseja ser incluído na Lista de Pagamento.


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Documento Informado não Localizado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que o documento não foi localizado ou não existia débitos para o documento informado. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Documento não Foi Localizado ou não existe Débito para o Documento Informado. O Documento é Obrigatório para a Origem do Débito Selecionado. Informe o Número do Documento Correto para Localizar o Débito!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e retorna a tela para que seja informado um valor para o documento.

:* &lt;u&gt;Validar Dados Obrigatórios.&lt;/u&gt;
:: Ao selecionar a opção &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Adicionar Item na Lista&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, o sistema executa as seguintes validações:
::* Dados da Operação:
::# Campo Instituição não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Instituição é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo de Uf Emissora não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo UF Emissora é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Município não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Município da UF Emissora é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::* Dados do Contribuinte:
::# Campo Tipo Contribuinte não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Tipo de Contribuinte  é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Tipo de Identificação não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Tipo de Identificação é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Valor do Tipo de Identificação selecionado não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Valor do Tipo de Identificação selecionado não foi Informado. Campo é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Sistema verificou que o Tipo do Imposto é diferente de “Não Contribuinte” e o campo de Nome/Razão Social encontra-se em branco. O sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto Informado é diferente de “Não Contribuinte”. Campo Nome/Razão Social  é Obrigatório está preenchido!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::* Dados de Identificação do Pagamento
::# Campo Tipo do Imposto não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Tipo do Imposto é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Origem Débito não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Origem do Débito é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:: Sistema identificando alguma das restrições acima, retorna a tela para que a informação seja ajustada.

::* Dados do Pagamento
::# Quando o Valor Total for maior que R$ 999.999.999,99 o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O DARE a ser pago está apresentando valores superiores a 999.999.999,99 Reais. Favor reduzir o valor do DARE a ser pago, retirando um item ou gerando um novo DARE com o Valor a Pagar menor.&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
----

=== Débitos com Possibilidade de Pagamentos Parciais ===

Para informar &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Débitos com Possibilidade de Pagamentos Parciais&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; o usuário dever escolher uma das configurações entre &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, conforme quadro abaixo.

{| border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;10&quot; cellspacing=&quot;0&quot;
|&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;
|&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;
|-
|rowspan=&quot;6&quot;|ICMS
|Declarado ICMS
|-
|Declarado ICMS ST
|-
|Declarado ICMS Compl.
|-
|Auto de Infração / NLD
|-
|Divida Ativa
|-
|NF Operações Espontâneas ST
|-
|IPVA
|Divida Ativa
|-
|rowspan=&quot;2&quot;|ITCD
|ITCD
|-
|Divida Ativa
|}



Após selecionado uma das combinações de &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; acima, o sistema carrega a tela abaixo:


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Débitos com Possibilidade de Pagamentos Parciais&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:5A-ARRUC0210.jpg|5A-ARRUC0210]]
----


* O usuário deve informar o número do &lt;u&gt;Documento&lt;/u&gt; de pagamento e após selecionar a opção pesquisar.

* Com o documento identificado, usuário deve selecionar uma &lt;u&gt;Receita&lt;/u&gt;.
: Ao selecionar uma &lt;u&gt;Receita&lt;/u&gt;, o sistema em conformidade com o tipo da conta que está vinculada ao documento, localiza o saldo devedor e preenche os campos:
::* Período/ Ano Referência
::* Valor Imposto
::* Valor Atlz. Monetária
::* Valor Multa
::* Valor Redução
::* Valor Juros
::* Valor Redução Juros
: O sistema atualiza o total a recolher com base nos valores localizados.
::* Total a Recolher


&apos;&apos;&apos;ATENÇÃO:&apos;&apos;&apos; Para os casos onde o usuário escolher a Origem de Débito &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;NF Operações de espontâneas ST&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, o sistema seleciona a opção &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Deseja informar um Valor Diferente pra Pagar?&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e habilita o campo &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Valor a Pagar&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:* Para este tipo de Origem de Débito, o sistema permite ao usuário informar o número do documento sem realizar buscas de débitos no base de dados.
:* Para este tipo de Origem de Débito fica obrigatório o usuário informar o campo &apos;&apos;&apos;Período/ Ano Referência&apos;&apos;&apos;.


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Documento Informado não Localizado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que o documento não foi localizado ou não existia débitos para o documento informado. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Documento não Foi Localizado ou não existe Débito para o Documento Informado. O Documento é Obrigatório para a Origem do Débito Selecionado. Informe o Número do Documento Correto para Localizar o Débito!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e retorna a tela para que seja informado um valor para o documento.

:* &lt;u&gt;Validar dados Débitos com Possibilidade de Pagamentos Parciais.&lt;/u&gt;
:: Ao selecionar a opção &apos;&apos;&apos;Adicionar Item na Lista&apos;&apos;&apos;, o sistema executa as seguintes validações:
:# Campo Documento não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe o número do Documento. Campo Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Receita não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Código de Receita não foi Informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# O sistema verificou que a Origem do Débito que está informado é “NF Operações de espontâneas ST” e o Período de Referência não foi informado. O sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Período de Referência é Obrigatório para Origem do Débito do tipo: “NF Operações de espontâneas ST”&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# O sistema verificou que a opção de Informar um Valor diferente a pagar está selecionada e o Valor a Pagar não foi informado. O sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;A opção de Informar um Valor diferente a Pagar está selecionada. Informe um Valor a Pagar!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.


----
=== Débitos sem Possibilidade de Pagamentos Parciais ===

Para informar &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Débitos sem Possibilidade de Pagamentos Parciais&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; o usuário dever escolher uma das configurações entre &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, conforme quadro abaixo.

{| border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;10&quot; cellspacing=&quot;0&quot;
|&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;
|&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;
|-
|rowspan=&quot;5&quot;|ICMS
|Parcelamento
|-
|Parcelamento Divida Ativa
|-
|Cobrança Trânsito
|-
|Nota Avulsa
|-
|DPCA
|-
|rowspan=&quot;2&quot;|IPVA
|Parcelamento
|-
|Parcelamento Divida Ativa
|-
|rowspan=&quot;2&quot;|ITCD
|Parcelamento
|-
|Parcelamento Divida Ativa
|}



Após selecionado uma das combinações de &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; acima, o sistema carrega a tela abaixo:


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Débitos sem Possibilidade de Pagamentos Parciais&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:5B-ARRUC0210.jpg|5B-ARRUC0210]]
----


* O usuário deve informar o número do &lt;u&gt;Documento&lt;/u&gt; de pagamento e após selecionar a opção &apos;&apos;&apos;Pesquisar&apos;&apos;&apos;.

* O sistema exibe os registros com débitos vinculados ao documento informado.
:Para cada registro de débito vinculado ao documento é exibido as seguintes informações:
:* Documento/Parcela
:* Período/Ano
:* Data Vencimento
:* Receita
:* Valor Imposto
:* Valor Multa
:* Valor Juros
:* Valor Correção Monetária
:* Valor TSE
:* Valor Redução
:* Valor Total


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Documento Informado não Localizado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que o documento não foi localizado ou não existia débitos para o documento informado. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Documento não Foi Localizado ou não existe Débito para o Documento Informado. O Documento é Obrigatório para a Origem do Débito Selecionado. Informe o Número do Documento Correto para Localizar o Débito!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e retorna a tela para que seja informado um valor para o documento.

:* &lt;u&gt;Validar Débitos sem Possibilidade de Pagamentos Parciais.&lt;/u&gt;
:: Ao selecionar a opção &apos;&apos;&apos;Adicionar Item na Lista&apos;&apos;&apos;, o sistema executa as seguintes validações:
:# Campo Documento não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe o número do Documento. Campo Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Nenhum Registro na Lista foi selecionado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Não foi informado nenhum registro de débito na lista de débitos. Selecione o Item no mínimo!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.


----
=== Débitos de Pagamentos de IPVA ===

Para informar &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Débitos de Pagamentos de IPVA&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; o usuário dever escolher uma das configurações entre &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, conforme quadro abaixo.

{| border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;10&quot; cellspacing=&quot;0&quot;
|&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;
|&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;
|-
|IPVA
|IPVA
|}



Após selecionado uma das combinações de &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; acima, o sistema carrega a tela abaixo:


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Débitos de Pagamentos de IPVA&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:5C-ARRUC0210.jpg|5C-ARRUC0210]]
----


* O usuário deve informar os dados abaixo e após selecionar a opção &apos;&apos;&apos;Pesquisar&apos;&apos;&apos;.
:* Ano Referência Inicial
:* Ano Referência Final

* O sistema exibe os registros com débitos de IPVA para o intervalo informado.
:Para cada registro de débito de IPVA retornado é exibido as seguintes informações:
:* Documento/Parcela
:* Período/Ano
:* Data Vencimento
:* Receita
:* Valor Imposto
:* Valor Multa
:* Valor Juros
:* Valor Correção Monetária
:* Valor TSE
:* Valor Redução
:* Valor Total


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Validar Intervalos de Anos de Referências.&lt;/u&gt;
:: O sistema verifica as seguintes regras quando o usuário selecionou a opção de pesquisar.
:# Campo Ano de Referência Inicial e Final não foram informados e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Ano de Referência Inicial e Final do débito do IPVA são obrigatórios!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo do Ano de Referência Final é um ano Inferior ao Ano de Referência Inicial e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Ano de Referência final não pode ser Inferior ao Ano de Referência Inicial!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.

:* &lt;u&gt;Pesquisa sem Registro de Débitos&lt;/u&gt;
:: O sistema verifica que os critérios informados pelo ator não apresentaram registros com débitos. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Não possível localizar Registros para o(s) Filtro(s) Informado(s)!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.

:* &lt;u&gt;Validar Débitos IPVA.&lt;/u&gt;
:: Ao selecionar a opção &apos;&apos;&apos;Adicionar Item na Lista&apos;&apos;&apos;, o sistema executa as seguintes validações:
:# Nenhum Registro na Lista foi selecionado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Não foi informado nenhum registro de débito na lista de débitos. Selecione o Item no mínimo!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.


----
=== Débitos de Pagamentos de ICMS Frete ===

Para informar &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Débitos  de Pagamentos de ICMS Frete&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; o usuário dever escolher uma das configurações entre &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, conforme quadro abaixo.

{| border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;10&quot; cellspacing=&quot;0&quot;
|&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;
|&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;
|-
|ICMS
|ICMS Frete
|}



Após selecionado uma das combinações de &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; acima, o sistema carrega a tela abaixo:


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Débitos ICMS Frete&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:5D-ARRUC0210.jpg|5D-ARRUC0210]]
----


* O usuário deve informar os campos obrigatórios abaixo.
:* UF Origem
:: Ao informar a UF, o sistema carrega os municípios da UF selecionada para que seja informado o município correto.
:* UF Destino
:: Ao informar a UF, o sistema carrega os municípios da UF selecionada para que seja informado o município correto.
:* Distância ( KM ) do trajeto
:* Peso ( T ) do transporte
:* Nota Fiscal
:* Alíquota ( % )
:: Range: 2% / 12% / 18% / 19% / 25% / 27%
:* Multa ( % )
:: Range: 0% / 40% / 60%
:* Valor de Base de Cálculo

* As informações abaixo são calculadas com base nos dados informados acima.
:* Valor Imposto
:* Valor Multa
:* Valor Total Frete



&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Validar Débitos ICMS Frete.&lt;/u&gt;
:: Ao selecionar a opção &apos;&apos;&apos;Adicionar Item na Lista&apos;&apos;&apos;, o sistema executa as seguintes validações:
:# Campo de UF Origem não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo UF de Origem é Obrigatória!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Município de Origem não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Município de Origem é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de UF Destino não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo UF de Destino é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Município de Destino não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Campo Município de Destino é Obrigatório!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Distância não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe a Distância do Trajeto!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Peso não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe o Peso da Carga!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Nota Fiscal não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe o Número da Nota Fiscal da Mercadoria&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo Alíquota não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe a Alíquota do Frete!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo de Percentual da Multa não foi informada e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe o Percentual da Multa do Frete!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:# Campo Valor Base de Cálculo não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe o Valor da Base de Cálculo para o Cálculo do Frete!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.

----
=== Débitos de Pagamentos Diversos ===

Para informar &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Débitos com Possibilidade de Pagamentos Parciais&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; o usuário dever escolher uma das configurações entre &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;, conforme quadro abaixo.


{| border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;10&quot; cellspacing=&quot;0&quot;
|&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;
|&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;
|-
|rowspan=&quot;3&quot;|Taxas/Multas e Outras Receitas Tributárias
|Multas
|-
|Taxas
|-
|Outras Receitas
|-
|rowspan=&quot;3&quot;|Taxas/Multas e Outras Receitas Não Tributárias
|Multas
|-
|Taxas
|-
|Outras Receitas
|}



Após selecionado uma das combinações de &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Tipo de Imposto&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; e &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Origem de Débito&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; acima, o sistema carrega a tela abaixo:


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Débitos Diversos sem Sub. Código&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:5E-ARRUC0210.jpg|5E-ARRUC0210]]
----


* Para os casos onde a Receita não contenha Sub. Código, o usuário deve informar os campos abaixo.
:* Documento
:* Receita
:* Período Referência
:* Valor Imposto
:* Valor Multa
:* Valor Juros

* Para os casos onde a Receita contenha Sub. Código, o usuário deve informar os campos abaixo.
:* Documento
:* Receita
:* Sub. Código
:* Quantidade TSE 
:* Valor Unitário TSE
:* Valor TSE
:* Período Referência

* A informação &apos;&apos;Total a Recolher&apos;&apos;&apos; é calculada com base nos dados acima informados.

&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Débitos Diversos com Sub. Código&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;

----
[[File:dare-e-debito-diverso.PNG|5E-ARRUC0210]]
----


&apos;&apos;&apos;Restrições&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Validar Dados Débitos Diversos.&lt;/u&gt;
::* O sistema verifica se não foram informados os Dados do Pagamento:
::# Campo de Receita não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Código de Receita não foi Informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Período/Ano de Referência não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Período de Referência é Obrigatório quando a Origem do Débito for de Multas, Taxas e Outras Receitas.&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Valor Imposto não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O campo Valor Imposto é obrigatório e deve ser informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Valor Multa não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O campo Valor Multa é obrigatório e deve ser informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo Valor Juros não foi informado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O campo Valor Juros é obrigatório e deve ser informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::* O sistema verificou que o SubCódigo foi informado e realiza as seguintes validações:
::# Campos de Quantidade e Valor Unitário não foram informados e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;SubCódigo foi Informado. Informe os valores de quantidade e valor Unitário corretamente!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
::# Campo de Valor TSE supera o Valor Máximo cadastrado e o sistema apresenta a seguinte mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O valor da TSE supera o valor máximo de R$ XXX,00 cadastrado para o Subcódigo Informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.


----
----
== Imprimir DARE-e ==

* Caso o usuário selecione a opção &apos;&apos;&apos;Imprimir DARE&apos;&apos;&apos; o sistema executa os seguintes passos.

** Exibe em uma nova janela o arquivo DARE no formato .PDF para usuário imprimir. Conforme arquivo abaixo:

[[File:dare-gerado.pdf|5E-ARRUC0210]]

== Enviar e-mail DARE-e ==

* Caso o usuário selecione a opção &apos;&apos;&apos;Enviar e-mail DARE&apos;&apos;&apos; o sistema exibe o painel:


&apos;&apos;&apos;&lt;u&gt;Print: Gerar DARE-e &gt;&gt; Dados do Pagamento &gt;&gt; Enviar Email DARE&lt;/u&gt;&apos;&apos;&apos;


----
[[File:email-ARRUC0250.PNG|email-ARRUC0250]]
----


* O usuário deve informar o &lt;u&gt;Assunto&lt;/u&gt; do Email.
* O usuário deve informar a &lt;u&gt;Mensagem&lt;/u&gt; do Email.
* O usuário deve informar um endereço de &lt;u&gt;E-Mail&lt;/u&gt; valido e seleciona a opção &apos;&apos;&apos;Adicionar&apos;&apos;&apos;.
* O sistema valida e adiciona o E-mail informado na lista de &lt;u&gt;E-mail Destinatário Informado&lt;/u&gt;

* O usuário seleciona a opção &lt;u&gt;Enviar E-mail DARE&lt;/u&gt; e o email é enviado para todos os destinatários informados na lista, contendo o assunto e a mensagem informada. Na mensagem se encontra o link para acesso do DARE gerado.


&apos;&apos;&apos;Restrições:&apos;&apos;&apos;

:* &lt;u&gt;Campo Assunto não informado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que o assunto do Email não foi informado.O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O campo Assunto é obrigatório e deve ser informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:* &lt;u&gt;Campo Mensagem não informado.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que a mensagem do Email não foi informada.O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O campo Mensagem é obrigatório e deve ser informado!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:* &lt;u&gt;Nenhum destinatário de Email.&lt;/u&gt;
:: O sistema verificou que a lista de destinatário do Email está vazia. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;Informe no Mínimo 1 Email de Destinatário na Lista!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.
:* &lt;u&gt;E-mail não está de correto.&lt;/u&gt;
:: Ao tentar inserir um novo Email na lista de destinatário, o sistema verificou que o Email informado não está correto. O sistema apresenta a mensagem &apos;&apos;&apos;&apos;&apos;O Email informado não está correto!&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;.


----
----
== Limpar o formulário == 

* Caso o usuário selecione a opção &apos;&apos;&apos;Limpar&apos;&apos;&apos; o sistema limpa todos os campos, habilita a opção &apos;&apos;&apos;Gerar DARE&apos;&apos;&apos; e apaga todos os itens adicionados na lista.


&lt;/br&gt;
----
[[DARE | Voltar]]</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
