<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção de Receitas e Transferências</title>
<ns>0</ns>
<id>76</id>
<revision>
<id>1259</id>
<timestamp>2016-10-13T15:58:21Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="14134">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de localização contendo a lista de Receitas e Transferências Constitucionais cadastrados.

Receitas e Transferências Constitucionais é o processo de parametrização das receitas estaduais e dos repasses das transferências constitucionais para cada classificação da receita (ICMS, IPVA e ITCD). 
Na configuração da receita o usuário deve informar o código, descrição, classificação, tipo (Imposto, Multa, Juros, Correção Monetária e Taxa), se permite imprimir DARE, código da barra, convênio, se permite taxa, código e valor da taxa, plano de contas. Já para o repasse o usuário deve informar o tipo (Estado, Município, FUNDEB Estado e FUNDEB Município), percentual, incidência (principal, multa, juros e correção), data de início e fim. 

[[File:manutencao_receitas_1.png|Manutencao Receitas Transferencias 1]]


----

== Pesquisando Receitas ==

Para pesquisar receitas cadastradas, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e preencher ao menos um dos filtros disponíveis na busca, conforme ilustração:

[[File:manutencao_receitas_2.png|Manutencao Receitas Transferencias 2]]

Após o preenchimento dos campos desejados na pesquisa, é necessário clicar no botão &quot;PESQUISAR&quot; (Passo 2):

[[File:manutencao_receitas_3.png|Manutencao Receitas Transferencias 3]]

Será apresentado na listagem de receitas todos os registros que atendam aos critérios informados na pesquisa, conforme ilustração.

[[File:manutencao_receitas_4.png|Manutencao Receitas Transferencias 4]]

Caso não informado nem um critério de busca, será apresentado todos os registros existentes no cadastro.

----

== Incluindo Receitas ==

Para incluir uma nova Receita ao cadastro, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e clicar no botão “Nova Receita” (Passo 1), localizado abaixo da listagem, conforme ilustração:

[[File:manutencao_receitas_5.png|Manutencao Receitas Transferencias 5]]

Os campos localizados após a listagem são Limpos e disponibilizados para serem preenchidos pelo Usuário, conforme ilustrado abaixo:

[[File:manutencao_receitas_6.png|Manutencao Receitas Transferencias 6]]

Deve-se preencher todos os campos obrigatórios (assinalados com asterisco) referentes ao cadastramento de um novo registro de Receita (Passo 2), bem como adicionar ao menos um Repasse de Receita (Passo 3).

Caso o usuário assinale a opção “Permite SubCódigo” no cadastro de Receita, é habilitado o conjunto de campos referentes ao SubCódigo, sendo obrigatório que ao menos um seja adicionado ao registro de receita em questão.

[[File:manutencao_receitas_7.png|Manutencao Receitas Transferencias 7]]

Após preencher os campos referentes ao cadastro da Receita e adicionar ao menos um Repasse de Receita que totalize 100%, é necessário clicar no botão “SALVAR” (Passo 4).

Após a execução do Passo 4, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:
:*Código de Receita: Este campo é numérico e obedece ao limite de 4 posições;
:*Código da Barra: Este campo é numérico e obedece ao limite de 2 posições. Entretanto, o código da Barra informado, não deve ser repetido se comparado a outro código de receita.
:*Código do SubCódigo: Este campo é alfanumérico e obedece ao limite de 3 posições; O SubCódigo é obrigatório sempre que na parametrização da receita for informado a exigência de Subcódigo.
:*Percentual do Repasse: Este campo tem que ser numérico e obedecer ao seguinte formato: 999.99;
:*Data Inicial e Data Final do Repasse: O Sistema tem que validar estas datas informadas pelo Usuário que devem conter o seguinte formato: dd/mm/aaaa.
:*Toda Receita Parametrizada será obrigatório informa os tipos de repasse. Os tipos de repasses permitidos terão que totalizar 100%, não permitindo valores menores e nem maiores informados.
:*Sempre que for informada uma data Final para um Tipo de Repasse, não será permitido um novo valor para o mesmo tipo de repasse entre os intervalos já informados anteriormente no sistema.
:*O campo ‘Código’ pertencente ao convênio a ser informado pelo usuário deverá ser numérico e obedecer ao limite máximo de 10 posição.

Após a execução do Passo 3, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Para selecionar um Banco e Agência, é necessário que os registros estejam cadastrados no menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Agentes Bancários&apos;&apos;&apos;. Para mais informações, consulte [[Manutenção_de_Bancos|Manutenção de Bancos]].

Para informações de como proceder quanto ao &apos;&apos;&apos;cadastramento de Repasses de Receitas&apos;&apos;&apos;, é necessário consultar [[Manutenção_de_Convênios_da_Arrecadação#Adicionando_Tarifas_a_um_Convênio_da_Arrecadação|Adicionando Tarifas a um Convênio da Arrecadação]].

----

== Alterando Receitas ==

Para alterar as informações de um registro de Receita pertencente ao cadastro, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar o registro desejado na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_8.png|Manutencao Receitas Transferencias 8]]

As informações específicas do registro selecionado são apresentadas abaixo da listagem e estão disponíveis para alteração com exceção do campo “Receita”. SubCódigos (caso existam)e Repasses vinculados, também são disponibilizados.

[[File:manutencao_receitas_9.png|Manutencao Receitas Transferencias 9]]

O usuário poderá alterar os campos disponíveis que desejar referentes ao cadastramento da Receita (Passo 2) e após clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 3).

Após a execução do Passo 3, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

&apos;&apos;&apos;É importante salientar que registros em situação &quot;Cancelado&quot;, não podem ser utilizados em outras partes do sistema que fazem uso deste cadastro.&apos;&apos;&apos;

----

== Adicionando Repasse a uma Receita ==

Para adicionar um Repasse a uma Receita, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar uma Receita na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_10.png|Manutencao Receitas Transferencias 10]]

As informações específicas da Receita selecionada são apresentadas abaixo da listagem, bem como seus Repasses.

Para adicionar um novo Repasse a Receita selecionada anteriormente no Passo 1, é necessário preencher todos os campos obrigatórios assinalados com asterisco e clicar no botão “ADICIONAR REPASSE” (Passo 3).

[[File:manutencao_receitas_11.png|Manutencao Receitas Transferencias 11]]

Após adicionar um novo Repasse a Receita (Passo 3), é acrescentado à listagem de Repasses o registro adicionado, conforme ilustrado:

[[File:manutencao_receitas_12.png|Manutencao Receitas Transferencias 12]]

Para adicionar efetivamente os Repasses da Receita listadas, é necessário clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 4)

----

== Alterando Repasse da Receita ==

Para alterar um Repasse adicionado anteriormente a uma Receita, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar uma Receita na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_13.png|Manutencao Receitas Transferencias 13]]

As informações específicas da Receita selecionada são apresentadas abaixo da listagem, bem como seus Repasses vinculados.

Após é necessário selecionar o registro de Repasse desejado na listagem de Repasses da Receita por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 2), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_14.png|Manutencao Receitas Transferencias 14]]

São apresentados e disponibilizados para alteração as informações do registro de Repasse selecionado anteriormente no Passo 2.

[[File:manutencao_receitas_15.png|Manutencao Receitas Transferencias 15]]

O usuário poderá alterar os campos disponíveis que desejar (Passo 3), e clicar no botão “ADICIONAR REPASSE” (Passo 4).

Após é acrescentado à listagem de Repasses da Receita o registro alterado, conforme ilustrado:

[[File:manutencao_receitas_16.png|Manutencao Receitas Transferencias 16]]

Para adicionar efetivamente o registro de repasse alterado, é necessário clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 5).

----

== Excluindo Repasses de uma Receita ==

Para excluir um Repasse pertencente a uma Receita, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar uma Receita na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_17.png|Manutencao Receitas Transferencias 17]]

As informações específicas da Receita selecionada são apresentadas abaixo da listagem, bem como seus Repasses vinculados.

Após é necessário clicar no botão representado pelo ícone de uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro desejado (passo 2).

[[File:manutencao_receitas_18.png|Manutencao Receitas Transferencias 18]]

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

----

== Adicionando Taxa (Sub-Código) a uma Receita ==

Para adicionar uma Taxa (Sub-Código) a uma Receita, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar uma Receita na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_19.png|Manutencao Receitas Transferencias 19]]

As informações específicas da Receita selecionada são apresentadas abaixo da listagem, bem como suas Taxas (Sub-Códigos).

É importante salientar que para ser possível habilitar a lista de Taxas (Sub-Códigos), é necessário que à opção “Permite SubCódigo” no cadastro de Receita esteja assinalado.

[[File:manutencao_receitas_20.png|Manutencao Receitas Transferencias 20]]

Para adicionar uma nova Taxa (Sub-Código) a Receita selecionada anteriormente no Passo 1, é necessário preencher todos os campos obrigatórios assinalados com asterisco e clicar no botão “ADICIONAR TAXA” (Passo 3).

[[File:manutencao_receitas_21.png|Manutencao Receitas Transferencias 21]]

Após adicionar uma nova Taxa a Receita (Passo 3), é acrescentado à listagem de Taxas (Sub-Código) o registro adicionado, conforme ilustrado:

[[File:manutencao_receitas_22.png|Manutencao Receitas Transferencias 22]]

Para adicionar efetivamente as Taxas a receita em questão, é necessário clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 4).

----

== Alterando Taxa (Sub-Código) a uma Receita ==

Para alterar uma Taxa (Sub-Código) adicionado anteriormente a uma Receita, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar uma Receita na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_23.png|Manutencao Receitas Transferencias 23]]

As informações específicas da Receita selecionada são apresentadas abaixo da listagem, bem como suas Taxas (Sub-Códigos) vinculados.

Após é necessário selecionar o registro de Taxa (Sub-Código) desejado na listagem de Taxas da Receita por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 2), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_24.png|Manutencao Receitas Transferencias 24]]

São apresentados e disponibilizados para alteração as informações do registro de Taxa (Sub-Código) selecionado anteriormente no Passo 2.

[[File:manutencao_receitas_25.png|Manutencao Receitas Transferencias 25]]

O usuário poderá alterar os campos disponíveis que desejar (Passo 3), e clicar no botão “ADICIONAR TAXA” (Passo 4).

Após é acrescentado à listagem de Taxas (Sub-código) o registro alterado, conforme ilustrado:

[[File:manutencao_receitas_26.png|Manutencao Receitas Transferencias 26]]

Para adicionar efetivamente o registro de Taxa (Sub-Código) alterado, é necessário clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 5).

----

== Excluindo Taxa (Sub-Código) a uma Receita ==

Para excluir uma Taxa (Sub-Código) pertencente a uma Receita, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e selecionar uma Receita na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_receitas_27.png|Manutencao Receitas Transferencias 27]]

As informações específicas da Receita selecionada são apresentadas abaixo da listagem, bem como suas Taxas (Sub-Código) vinculadas.

Após é necessário clicar no botão representado pelo ícone de uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro desejado (passo 2).

[[File:manutencao_receitas_28.png|Manutencao Receitas Transferencias 28]]

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

----

== Excluindo uma Receita ==

Para excluir uma Receita do cadastro, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Receitas e Transferências&apos;&apos;&apos; e clicar no botão representado pelo ícone de uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro desejado (passo 1), conforme ilustração:

[[File:manutencao_receitas_29.png|Manutencao Receitas Transferencias 29]]

Após a execução do Passo 1, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Somente ocorrerá exclusão física caso o registro de grupo em questão, não possua nem um vínculo com outras partes do sistema.


[[#top|Topo]]

&lt;/br&gt;
----
[[Parâmetros | Voltar]]</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
