<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção de Agências Bancárias</title>
<ns>0</ns>
<id>20</id>
<revision>
<id>1255</id>
<timestamp>2016-10-13T15:57:26Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="3564">É necessário acessar &apos;&apos;&apos;Parâmetros » Agências Bancárias.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de localização contendo a lista de bancos cadastrados deve-se, em seguida, selecionar um banco. Após isso, ao selecionar a aba “Agências”, aparecerá a lista de agências vinculadas àquele banco.

----

== Visualizar todas as Agências Cadastradas ==

[[File:manutencao_agencias_1.png|Manutencao Agencias 1]]

----

== Incluindo Agência ==

Para incluir uma nova Agência é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Agentes Bancários &gt; Aba Agência&apos;&apos;&apos; e clicar no botão “NOVA AGÊNCIA” (passo 1), na tela de localização.

Os campos abaixo da listagem são Limpos e disponibilizados para serem informados pelo Usuário, conforme ilustrado abaixo:

[[File:manutencao_agencias_2.png|Manutencao Agencias 2]]

Deve-se preencher todos os campos obrigatórios assinalados com asterisco (Passo 2) e clicar no botão “ADICIONAR” (Passo 2).

&apos;&apos;&apos;*É importante salientar que não será possível cadastrar agências contendo o mesmo valor para &quot;Número de Agência&quot; e que este possui o limite máximo de seis (6) dígitos e CNPJ .&apos;&apos;&apos;

A nova Agência será listada na “Lista de Agência Adicionadas”, limpando os campos do cadastro de Agência, permitindo adicionar mais Agências na sequência.

&apos;&apos;&apos;Para as alterações surtirem efeito, deve-se ser pressionado o botão “SALVAR” como apresentado na figura abaixo:&apos;&apos;&apos;

[[File:manutencao_agencias_3.png|Manutencao Agencias 3]]

----

== Incluindo Agência ==

Para alterar as informações de um registro de Agência pertencente ao cadastro de agentes bancários, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Agentes Bancários &gt; Aba Agências&apos;&apos;&apos; e selecionar um registro na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_agencias_4.png|Manutencao Agencias 4]]

As informações específicas do registro selecionado são apresentadas abaixo da listagem e estão disponíveis para alteração com exceção do campo “Número”.

[[File:manutencao_agencias_5.png|Manutencao Agencias 5]]

O usuário poderá alterar os campos disponíveis desejados (Passo 2) e após clicar no botão &quot;ADICIONAR&quot; (Passo 3). Após estes passos, a Agência editada, irá para a “Lista de Agências Adicionadas” como demonstrado na figura abaixo.

[[File:manutencao_agencias_6.png|Manutencao Agencias 6]]

&apos;&apos;&apos;*É importante salientar que registros em situação &quot;Cancelado&quot;, não podem ser utilizados em outras partes do sistema que fazem uso deste cadastro de Agentes Bancários em questão.&apos;&apos;&apos;

----

== Excluindo Agência ==

Para excluir uma agência do cadastro de agentes bancários, é necessário clicar no botão representado por uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro desejado (passo 1), conforme ilustração:

[[File:manutencao_agencias_7.png|Manutencao Agencias 7]]

Após a execução do Passo 1, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

&apos;&apos;&apos;*É importante salientar que não será possível a realização de uma exclusão física quando a Agência selecionada para ser excluída possuir referências com pagamentos e recepção de pagamentos. Entretanto, nestes casos, será realizado uma exclusão lógica, alterando a situação da Agência para &quot;Cancelado&quot;.
Somente ocorrerá exclusão física caso o registro de agência em questão, não possua nem um vínculo com outros cadastros do sistema.&apos;&apos;&apos;


[[#Top|Topo]]

&lt;/br&gt;
----
[[Parâmetros | Voltar]]</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
