<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção de Plano de Contas</title>
<ns>0</ns>
<id>66</id>
<revision>
<id>1258</id>
<timestamp>2016-10-13T15:58:02Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="4473">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Plano de Contas.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de localização contendo a lista de Plano de Contas cadastrados.

== Visualizando todos os Planos de Contas Cadastrados ==

Plano de Contas refere-se ao processo de parametrização do plano de contas utilizado pelo setor Financeiro do Estado. Este plano apresenta nome, hierarquia (quando preenchido indica que determinado plano está associado a um plano pai), código contábil (código utilizado pelo setor Financeiro do Estado para fazer o mapeamento das receitas), tipo (sintética ou analítica), associação com grupo CNAE e a indicação de rateio.

[[File:manutencao_plano_contas_1.png|Manutencao Plano Contas 1]]

----

== Pesquisando Planos de Contas ==

Para pesquisar planos de contas cadastrados, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Plano de Contas&apos;&apos;&apos; e preencher ao menos todos os campos obrigatórios (assinalados com asterisco) disponíveis na busca, conforme ilustração:

[[File:manutencao_plano_contas_2.png|Manutencao Plano Contas 2]]

Após o preenchimento dos campos disponíveis na pesquisa é necessário clicar no botão &quot;PESQUISAR&quot; (Passo 2):

[[File:manutencao_plano_contas_3.png|Manutencao Plano Contas 3]]

Será apresentado na listagem todos os registros que atendam aos critérios informados na pesquisa:

[[File:manutencao_plano_contas_4.png|Manutencao Plano Contas 4]]

----

== Incluindo Novo Planos de Contas ==

Para incluir um novo registro de plano ao cadastro de Plano de Contas, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Plano de Contas&apos;&apos;&apos; e clicar no botão “Novo Plano de Conta” (Passo 1), localizado abaixo da listagem, conforme ilustração:

[[File:manutencao_plano_contas_5.png|Manutencao Plano Contas 5]]

Os campos localizados após a listagem são Limpos e disponibilizados para serem preenchidos pelo Usuário, conforme ilustrado abaixo:

[[File:manutencao_plano_contas_6.png|Manutencao Plano Contas 6]]

Deve-se preencher todos os campos obrigatórios assinalados com asterisco (Passo 2) e clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 3).

Após a execução do Passo 3, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

&apos;&apos;&apos;*É importante salientar que existem regras para o cadastramento correto de um Grupo de CNAEs, conforme segue:&apos;&apos;&apos;
:*Código do Plano: Este campo deve ser alfanumérico obedecendo ao limite de 20 posições;
:*Conta Hierárquica: Somente deve ser preenchida quando o plano que está sendo cadastrado for filho de um plano pai;
:*Código Contábil: Poderá se repetir para outros códigos do plano já cadastrados.

----

== Alterando Plano de Contas ==

Para alterar as informações de um registro de Plano de Contas pertencente ao cadastro, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Plano de Contas&apos;&apos;&apos; e selecionar um registro na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_plano_contas_7.png|Manutencao Plano Contas 7]]

As informações específicas do registro selecionado são apresentadas após a listagem e estão disponíveis para alteração.

[[File:manutencao_plano_contas_8.png|Manutencao Plano Contas 8]]

O usuário poderá alterar os campos disponíveis desejados (Passo 2) e após clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 3).

&apos;&apos;&apos;*É importante salientar que registros em situação &quot;Cancelado&quot;, não podem ser utilizados em outras partes do sistema que fazem uso deste cadastro de Plano de Contas em questão.&apos;&apos;&apos;

----

== Excluindo Plano de Contas ==

Para excluir um plano do cadastro de Plano de Contas, é necessário acessar o menu Parâmetros &gt; Plano de Contas e clicar no botão representado pelo ícone de uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro desejado (passo 1), conforme ilustração:

[[File:manutencao_plano_contas_9.png|Manutencao Plano Contas 9]]

Após a execução do Passo 1, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

&apos;&apos;&apos;*É importante salientar que não será possível a realização de uma exclusão física quando o Plano de Contas selecionado para ser excluído possuir referências com receitas. Entretanto, nestes casos, será realizado uma exclusão lógica, alterando a situação do plano para &quot;Cancelado&quot;.
Somente ocorrerá exclusão física caso o registro de plano em questão, não possua nem um vínculo com as receitas.&apos;&apos;&apos;

[[#top|Topo]]

&lt;/br&gt;
----
[[Parâmetros | Voltar]]
</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
