<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção de Tipos de Pedidos de Áreas</title>
<ns>0</ns>
<id>122</id>
<revision>
<id>1261</id>
<timestamp>2016-10-13T15:59:01Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="10927">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de localização contendo a lista de Tipos de Pedidos de Áreas cadastrados.

----

== Visualizar todos os Pedidos de Áreas Cadastrados ==

Tipos de Pedidos é o processo de parametrização dos tipos de pedidos feitos pelos Contribuintes/Instituições Financeiras junto à SEFAZ. Esta parametrização passa pela informação dos dados dos pedidos e áreas.
As áreas são aquelas responsáveis pela análise dos pedidos que foram realizados pelos contribuintes. Na definição das áreas deve ser informada a delegacia, se exige parecer, a ordem do parecer (informa qual a ordem do percurso que o pedido vai ter dentro da SEFAZ. Exemplo: Controladoria, Auditoria, Financeiro, Arrecadação), a área final do parecer (última área que vai dar o parecer), quantidade de dias necessários para dar o parecer, se o pedido pode ser encaminhado, situação da área, dados do servidor responsável pelo parecer (Matrícula, Nome, E-mail e Situação), Valor Inicial e final. 

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_1.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 1]]

----

== Consultando Áreas Vinculadas a um Tipo de Pedido ==

Para consultar a lista de áreas vinculadas a um tipo de pedido cadastro, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas&apos;&apos;&apos; e clicar em “DETALHAR” no registro de Tipo de Pedido desejado na listagem (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_2.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 2]]

Será listado as Áreas cadastradas e vinculadas ao Tipo de Pedido selecionado em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_3.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 3]]

----

== Incluindo Nova Área para um Tipo de Pedido ==

Para incluir uma nova área para um tipo de pedido cadastro, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas&apos;&apos;&apos; e clicar em “DETALHAR” no registro desejado na listagem (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

Será listado as Áreas cadastradas vinculadas ao tipo de pedido selecionado em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_4.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 4]]

Após o usuário deverá clicar no botão “NOVA ÁREA” (Passo 2).

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_5.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 5]]

Os campos referentes ao novo registro de área a ser incluso são Limpos e disponibilizados para serem preenchidos pelo Usuário.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_6.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 6]]

Deve-se preencher todos os campos obrigatórios (assinalados com asterisco) referentes ao cadastramento de um novo registro de Área (Passo 3) e clicar no botão “SALVAR” (Passo 4).

Após a execução do Passo 4, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:
:*Ordem Parecer: Este campo é numérico e obedece ao limite de 2 posição;
:*QTD de Dias para Análise: Este campo é numérico e obedecer ao limite de 2 posições.

&apos;&apos;&apos;É impostante salientar que deverão ser informado pelo usuário, os servidores que darão parecer para nova área cadastrada.&apos;&apos;&apos;

Para informações de como proceder quanto ao cadastramento de Servidores, é necessário consultar [[#Adicionando Servidor a uma Área| Adicionando Servidor a uma Área.]]

----

== Alterando Área de um Tipo de Pedido ==

Para alterar as informações de um registro de Área vinculado a um Tipo de Pedido, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas&apos;&apos;&apos; e clicar em “DETALHAR” no registro desejado na listagem (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_7.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 7]]

Será listado as Áreas cadastradas e vinculadas ao Tipo de Pedido selecionado em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_8.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 8]]

O usuário deverá clicar no botão “DETALHAR” (Passo 2), referente ao registro que deseja alterar.

As informações específicas do registro de Área selecionado são apresentadas abaixo da listagem e estão disponíveis para alteração com exceção do campo “Tipo de Pedido Selecionado”. São listados também os servidores vinculados ao mesmo.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_9.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 9]]

O usuário poderá alterar os campos disponíveis que desejar referentes ao cadastramento da Área (Passo 3) e após clicar no botão &quot;SALVAR&quot; (Passo 4).

Após a execução do Passo 4, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

&apos;&apos;&apos;É impostante salientar que deverão ser informado pelo usuário, os servidores que darão parecer para nova área cadastrada.
Registros em situação &quot;Cancelado&quot;, não podem ser utilizados em outras partes do sistema que fazem uso deste cadastro.&apos;&apos;&apos;

----

== Excluindo Área de um Tipo de Pedido ==

Para excluir um registro de Área vinculado a um Tipo de Pedido, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas&apos;&apos;&apos; e clicar em “DETALHAR” no registro desejado na listagem (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_10.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 10]]

Será listado as Áreas cadastradas e vinculadas ao Tipo de Pedido selecionado em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_11.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 11]]

Após é necessário clicar no botão representado pelo ícone de uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro de Área desejado (passo 2).

Após a execução do Passo 2, é apresentado mensagem de dialogo informando o resultado da operação em questão.

É importante salientar que não será possível a realização de uma exclusão física quando a área selecionada para ser excluído possuir referências com solicitação de tipos de pedidos de restituição e ou correção de pagamentos, distribuídos para serem analisados pela área, independente da situação que encontra-se a solicitação do pedido. Entretanto, nestes casos, será realizado uma exclusão lógica, alterando a situação da área para &quot;Cancelado&quot; e suas demais dependências vinculadas.
Somente ocorrerá exclusão física caso o registro de área em questão, não possuir nem um vínculo com outras partes do sistema.

----

== Adicionando Servidor a uma Área ==

Para adicionar um Servidor a uma Área, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas&apos;&apos;&apos; e clicar em “DETALHAR” no registro desejado na listagem (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_12.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 12]]

Será listado as Áreas cadastradas e vinculadas ao Tipo de Pedido selecionado em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_13.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 13]]

O usuário deverá clicar no botão “DETALHAR” (Passo 2), referente ao registro de área que deseja vincular Servidores.

As informações específicas do registro de Área selecionado são apresentadas abaixo da listagem possibilitando a manutenção de Servidores. São listados também os servidores já vinculados ao referido registro de área.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_14.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 14]]

Para adicionar um Servidor a Área em questão é necessário clicar no botão representado por uma “Lupa”, localizada no campo “CPF Servidor” (Passo 3).

Após será exibido Pop-up permitindo a pesquisa de Servidores.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_15.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 15]]

O usuário deverá preencher todos os campos obrigatórios (assinalados com asterisco) disponibilizados na pesquisa (Passo 4) e clicar no botão “PESQUISAR” (Passo 5). 

Após será disponibilizado lista de registros de Servidores que atendem aos critérios da pesquisa informada, possibilitando que o usuário selecione um servidor a ser adicionado à Área em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_16.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 16]]

O usuário deverá selecionar o servidor desejado na listagem, por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 6) e fechar a POP-UP em questão.
É importante salientar que somente servidores ativos cadastrados no Sistema estarão aptos a serem listados na pesquisa.

As informações específicas do Servidor selecionado são exibidas na tela de registro da Área, conforme ilustração:

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_17.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 17]]

Para adicionar o Servidor é necessário clicar no botão “ADICIONAR” (Passo 7).

O novo Servidor adicionado será listado na “Lista de Servidores X Áreas”, limpando os campos do cadastro de Área referentes ao Servidor, permitindo adicionar outros da mesma forma.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_18.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 18]]

Para efetivar as alterações é necessário clicar no botão “SALVAR” (Passo 8).

&apos;&apos;&apos;É importante salientar que só é permitido sinalizar um chefe de Setor por Área cadastrada.&apos;&apos;&apos;

----

== Excluindo Servidor a uma Área ==

Para excluir um Servidor pertencente a uma Área, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Áreas&apos;&apos;&apos; e clicar em “DETALHAR” no registro de Tipo desejado na listagem (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_19.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 19]]

Será listado as Áreas cadastradas e vinculadas ao Tipo de Pedido selecionado em questão.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_20.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 20]]

O usuário deverá clicar no botão “DETALHAR” (Passo 2), referente ao registro de área que deseja consultar a lista de Servidores vinculados.

[[File:manutencao_tipos_pedidos_areas_21.png|Manutencao Tipos Pedidos Areas 21]]

Após é necessário clicar no botão representado pelo ícone de uma “lixeira”, localizado na mesma linha do registro de Servidor que o usuário deseja excluir (passo 3).

É importante salientar que somente poderá fazer a realização de uma exclusão física quando o Servidor selecionada para ser excluído não tiver referência a nenhum tipo de solicitação de pedidos de restituição e ou correção de pagamentos, distribuídos para serem analisados pelo Servidor em questão, independente da situação que encontra-se a solicitação do pedido e ou a situação que encontra-se o parecer do pedido para o Servidor.
Caso exista vínculos, o sistema deverá apenas realizar uma exclusão lógica, mudando a situação do Servidor para cancelado, onde ficará impossibilitado de receber novas solicitações para apresentar parecer para área em que encontra-se vinculado.


[[#top|Topo]]

&lt;/br&gt;
----
[[Parâmetros | Voltar]]</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
