<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Tipo de Pedidos de Documentos e Ações</title>
<ns>0</ns>
<id>113</id>
<revision>
<id>1262</id>
<timestamp>2016-10-13T15:59:27Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="4657">Acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipo de Pedidos de Documento e Ações.&apos;&apos;&apos;

Abrirá a tela de localização contendo a lista de Tipo de Pedidos cadastrados

----

== Visualizar todos os Tipos de Pedidos de Documentos e Ações ==

Os pedidos de restituição envolvem a descrição do pedido, se permite parecer automático, se permite recurso, qual o valor mínimo para realizar o pedido, a  quantidade de dias necessários para analisar o pedido e a situação (ativo ou cancelado).
As áreas são aquelas responsáveis pela análise dos pedidos que foram realizados pelos  contribuintes. Na definição das áreas deve ser informada a delegacia, se exige parecer, a ordem do parecer (informa qual a ordem do percurso que o pedido vai ter dentro da SEFAZ. Exemplo: Controladoria, Auditoria, Financeiro, Arrecadação), a área final do parecer (última área que vai dar o parecer), quantidade de dias necessários para dar o parecer, se o pedido pode ser encaminhado, situação da área, dados do servidor responsável pelo parecer (Matrícula, Nome, E-mail e Situação), Valor Inicial e final.
O usuário deve informar se é obrigatório, qual o tipo de  documento que deve ser anexado no pedido e a situação (ativo ou cancelado). Outra  importante  informação durante a parametrização do pedido são as ações. Estas ações podem ser para correção de pagamentos, créditos em conta tributária, créditos em conta-corrente ou estorno de pagamentos. O usuário deve informar o tipo de ação, tipo de campo (inteiro, numérico, alfanumérico ou data/hora), a descrição do campo que será disponibilizado durante o pedido, se o campo informado é obrigatório e a situação do campo (ativo ou cancelado). 

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_1.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 1]]

----

== Incluindo Tipo de Pedido ==

Para incluir um novo Tipo de Pedido, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipos de Pedidos de Documento e Ações&apos;&apos;&apos; e clicar no botão “Novo Tipo” (Passo 1), localizado abaixo da listagem, conforme ilustração:

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_2.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 2]]

Os campos abaixo da listagem são Limpos e disponibilizados para serem informados pelo Usuário, conforme ilustrado abaixo:

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_3.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 3]]

Deve-se preencher todos os campos obrigatórios assinalados com asterisco.

&apos;&apos;&apos;Os passos a seguir são sequenciais à inclusão de Tipo de Pedido.&apos;&apos;&apos;

----

=== Incluindo Documentos ===

Para Incluir Documentos, seleciona-se as opções demonstradas no passo 1, após isso, deve ser pressionado o botão “ADICIONAR” (Passo 2), como demonstrado na figura abaixo:

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_4.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 4]]

----

=== Incluindo Ações ===

Para Incluir Ações, seleciona-se as opções demonstradas no passo 1, após isso, deve ser pressionado o botão “ADICIONAR” (Passo 2), como demonstrado na figura abaixo:

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_5.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 5]]

----

=== Incluindo Receita Não Permitida ===

Para Incluir Receitas não Permitidas, seleciona-se as opções demonstradas no passo 1, após isso, deve ser pressionado o botão “ADICIONAR” (Passo 2), como demonstrado na figura abaixo:

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_6.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 6]]

----

== Incluindo Tipo de Pedido de Documentos e Ações ==

Para alterar as informações de um registro de Tipo de Pedido de Documentos e Ações, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros &gt; Tipo de Pedido de Documentos e Ações&apos;&apos;&apos; e selecionar um registro na listagem por meio de marcação do controle localizado ao final da linha (Passo 1), conforme ilustrado na imagem abaixo:

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_7.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 7]]

As informações específicas do registro selecionado são apresentadas abaixo da listagem e estão disponíveis para alteração com exceção do campo “Código”, como mostrado no Passo 1 da figura a seguir.
Para alterar a Lista de Documentos, Lista de Ações e Lista de Receitas Não Permitidas, deve-se seguir os itens [[#Incluindo Documentos|Incluindo Documentos]], [[#Incluindo Ações|Incluindo Ações]] e [[#Incluindo Receita Não Permitida|Incluindo Receita Não Permitida]].

[[File:tipos_pedidos_documentos_acoes_8.png|Tipos Pedidos Documentos Acoes 8]]

Após todas as alterações serem feitas, deve-se apertar o botão “SALVAR” (Passo 2 da figura), no final da página para efetivar as mudanças.


[[#top|Topo]]

&lt;/br&gt;
----
[[Parâmetros | Voltar]]
</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
