<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.7.xsd" version="0.7" xml:lang="en">
<siteinfo>
<sitename>SEFAZ-TO Wiki</sitename>
<base>http://192.168.0.42:8080/jamwiki-1.3.2/en/StartingPoints</base>
<generator>JAMWiki 1.3.2</generator>
<case>case-sensitive</case>
<namespaces>
<namespace key="-2">Media</namespace>
<namespace key="-1">Special</namespace>
<namespace key="0" />
<namespace key="1">Comments</namespace>
<namespace key="2">User</namespace>
<namespace key="3">User comments</namespace>
<namespace key="4">Project</namespace>
<namespace key="5">Project comments</namespace>
<namespace key="6">File</namespace>
<namespace key="7">File comments</namespace>
<namespace key="8">JAMWiki</namespace>
<namespace key="9">JAMWiki comments</namespace>
<namespace key="10">Template</namespace>
<namespace key="11">Template comments</namespace>
<namespace key="12">Help</namespace>
<namespace key="13">Help comments</namespace>
<namespace key="14">Category</namespace>
<namespace key="15">Category comments</namespace>
</namespaces>
</siteinfo>
<page>
<title>Manutenção dos Parâmetros Gerais do Sistema</title>
<ns>0</ns>
<id>499</id>
<revision>
<id>1155</id>
<timestamp>2016-10-04T10:48:00Z</timestamp>
<contributor>
<username>admin</username>
<id>1</id>
</contributor>
<comment />
<text xml:space="preserve" bytes="4637">Esta funcionalidade tem por objetivo realizar a manutenção dos registros de Parâmetros Gerais do Sistema tendo como opções a Consulta, Criação, Alteração e Exclusão. 

O objetivo é simplificar o uso de uma tabela de códigos com valores que podem ser uma listagem de valores estáticos ou dinâmicos para o domínio do sistema. No caso de conteúdo dinâmico que é um script SQL pode suportar o uso de variáveis bind de Oracle.

Para acessar a Manutenção dos Parâmetros Gerais do Sistema, é necessário acessar o menu &apos;&apos;&apos;Parâmetros Gerais &gt; Gestão &gt; Manutenção dos Parâmetros Gerais do Sistema&apos;&apos;&apos;.

----
== Consultando Parâmetros Gerais do Sistema Cadastrados ==

 Com a funcionalidade de consulta aberta, pode ser consultados as informação dos parâmetros gerais utilizando o filtro &apos;&apos;&apos;Nome do Parâmetro Geral&apos;&apos;&apos; (passos 1) e clicar no botão Consultar (passo 2).


[[File:1-PARUC0010.jpg|1-PARUC0010]]


&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos campos a serem preenchidos pelo usuário:&apos;&apos;&apos;

:*Não é obrigatório informa o filtro &apos;&apos;&apos;Nome do Parâmetro Geral&apos;&apos;&apos;.
:*Não há diferença entre maiúsculas e minúsculas para o filtro da consulta.
:*Pode der informado parte do nome do parâmetro geral. Neste caso o sistema deve encontrar coincidências.


----
 Após ser confirmada a consulta no passo 2, é exibido os dados de histórico de acesso (passo 3) conforme filtros informados no passo 1.


[[File:2-PARUC0010.jpg|2-PARUC0010]]

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito dos registros retornados pela consulta:&apos;&apos;&apos;

:*O resultado da consulta é ordenada pelo Nome do Parâmetro Geral ascendentemente.
:*O resultado da consulta poderá ser ordenado por qualquer uma das colunas de retorno, basta clicar no nome da coluna correspondente.

----
== Inserindo novo Parâmetro Geral do Sistema ==

 Para incluir um novo parâmetro geral do sistema ao cadastro, acessar a funcionalidade &apos;&apos;&apos;Parâmetros Gerais do Sistema&apos;&apos;&apos; e clicar no botão &apos;&apos;&apos;Inserir Parâmetro Geral&apos;&apos;&apos; (Passo 1).


[[File:3-PARUC0010.jpg|3-PARUC0010]]


----
 Após clicar no botão &apos;&apos;&apos;Inserir Parâmetro Geral&apos;&apos;&apos; (Passo 1), abrirá uma nova tela para que sejam informados os dados do novo &apos;&apos;&apos;Parâmetro Geral do Sistema&apos;&apos;&apos; (Passo 2).


[[File:4-PARUC0010.jpg|4-PARUC0010]]


 Após informar os dados do novo parâmetro, basta clicar no botão &apos;&apos;&apos;Salvar&apos;&apos;&apos; (Passo 3) para que o novo parâmetro seja inserido ao cadastro.

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito do preenchimento de um novo parâmetro geral:&apos;&apos;&apos;

:*Para a inclusão de um novo parâmetro, deve ser informado os campos: Nome do Parâmetro Geral, Objetivo do Parâmetro, Tipo Parâmetro [Estático ou Dinâmico] e Conteúdo Valores.
:*É obrigatório que sejam informados todos os campos do cadastro para inclusão do novo parâmetro.

----
== Editando um Parâmetro Geral do Sistema já cadastrado ==

 Para editar um parâmetro geral já cadastrado no sistema, acessar a funcionalidade &apos;&apos;&apos;Parâmetros Gerais do Sistema&apos;&apos;&apos;, consultar o parâmetro desejado e clicar no ícone de ações &apos;&apos;&apos;Editar&apos;&apos;&apos; (Passo 1).

[[File:5-PARUC0010.jpg|5-PARUC0010]]

----

 Após clicar no ícone &apos;&apos;&apos;Editar&apos;&apos;&apos; (Passo 1), abrirá uma nova tela para que sejam editadas as informações do &apos;&apos;&apos;Parâmetro Geral do Sistema&apos;&apos;&apos; (Passo 2).

[[File:6-PARUC0010.jpg|6-PARUC0010]]

 Após editar as informações desejadas do parâmetro, basta clicar no botão &apos;&apos;&apos;Salvar&apos;&apos;&apos; (Passo 3) para que o parâmetro seja atualizado no cadastro.

&apos;&apos;&apos;Considerações a respeito da edição de um parâmetro geral já cadastrado:&apos;&apos;&apos;

:*Para a edição de um parâmetro, pode ser editado os campos: Nome do Parâmetro Geral, Objetivo do Parâmetro, Tipo Parâmetro [Estático ou Dinâmico] e Conteúdo Valores.
:*É obrigatório que sejam informados todos os campos do cadastro para edição do parâmetro.

----
== Excluindo um Parâmetro Geral do Sistema já cadastrado ==

 Para excluir um parâmetro geral do sistema já cadastro, acessar a funcionalidade &apos;&apos;&apos;Parâmetros Gerais do Sistema&apos;&apos;&apos;, consultar o parâmetro desejado e clicar no ícone de ações &apos;&apos;&apos;Excluir&apos;&apos;&apos; (Passo 1).

[[File:7-PARUC0010.jpg|7-PARUC0010]]

----
 Após clicar no ícone &apos;&apos;&apos;Excluir&apos;&apos;&apos; (Passo 1), sistema emite mensagem de confirmação &apos;&apos;&apos;Excluir o Parâmetro Geral?&apos;&apos;&apos;.

[[File:8-PARUC0010.jpg|8-PARUC0010]]

 Para confirmar a exclusão do parâmetro, clicar no botão &apos;&apos;&apos;Sim&apos;&apos;&apos; (Passo 2) e o sistema irá excluir o parâmetro e emitir a mensagem &apos;&apos;&apos;O parâmetro geral foi excluído!&apos;&apos;&apos;.

 Caso deseje cancelar a operação de exclusão, clicar no botão &apos;&apos;&apos;Não&apos;&apos;&apos; (Passo 2) e o sistema volta para a tela de consulta de parâmetros gerais e cancela a exclusão.
</text>
</revision>
</page>
</mediawiki>
